對比起其他宮崎駿嘅作品，有冇人最鍾意哈爾移動城堡

個soundtrack 真係一流
有故事性，感人

merry-go-round-of-life

哈爾

小弟第一套睇嘅就係哈爾移動城堡，之後追晒其他作品，都唔夠第一次震撼

應該係話，每個人心中最好果套可能都係第一套睇

小弟第一套睇風之谷，之後果d都覺得唔夠好睇

但波兒後冇再睇過

最鐘意風起了

永遠忘記唔到天空之城, 風之谷既震憾

當年見到哈爾移動唔到笑到我失智

男角有啲自私
老婆個肺有病都唔戒煙, 雖然本身不治之症

有種夢幻般的感覺

有幕哈爾望住蘇菲瞓教，真係好浪漫

⼂補圖

依套係吉卜力但唔係宮崎駿
不過我都勁鍾意

亞記，有排國際台係咁播

幽靈公主 最正

帽店好靚 成個世界都好靚
火車、皇城、海邊城市、原野…
然後哈爾魔法師look同著軍裝都好很正，連變左怪物都好正
蘇菲無論係乜外表，都有超級溫柔可愛既靈魂
配樂係永遠都聽唔厭
要活力有活力 要纒綿有纒綿
配合返電影西幻風格 編曲超華麗

最後同深愛既人帶住個魔法城堡去流浪
實在不能更浪漫
依套電影 真係一個完美既夢黎

次次睇
明明大團圓結局
但我都會眼濕濕

係呀 你講咗我想講嘅嘢

最愛係天空之城 音樂一起就眼濕

座城堡超正
宮崎駿式既steam punk真係好正
劇情就有啲迷，冇睇原著會覺得佢不斷跳來跳去

除左哈爾 最搞笑應該係卡西火

補圖

但蘇菲都好溫柔又勇敢 呢啲女仔邊到搵

有冇人好鐘意稻草人

最鍾意天空之城，但係劇情最好應該係風之谷

好⼀⼀好靚

屌

紅豬

仲有魔女宅急便
Kiki好可愛

呢套嘢我覺得有小小政治隱喻

哈爾
聲優仲要係木村配

到後期好多係講環保

小千

卡西火好正，蘇菲比荒野女巫搞成咁都好似唔多嬲佢咁既

其實最中意係千與千尋
我應該翻睇左差唔多5次

竟然有同好
哈爾移動城堡最正既係套作品同首人生的旋轉木馬好夾

宮崎駿作品入面既配樂最鐘意聽就係呢首。每次聽既時候都會覺得好似去左睇緊一場西洋歌舞劇咁， 所以人都係度轉緊咁。所以要多謝宮崎駿同久石讓 創作左咁多童年回憶同好作品出黎

個旋律真係

卡西火

不過最鐘意都係千尋

好正，好好睇

幽靈公主都好正

崖上的欣兒

千尋第二

咁少

未係最鍾意
不過哈爾真係好靚仔

宮崎駿好仆街

細田守

仲有好多不為人知嘅黑暗野

後生時最愛天空之城, 而家最愛飛天紅豬俠

天空之城、風之谷，果種steampunk風格 果種世界觀，果種好老土既愛與和平、環保訊息，對小學既我黎講真係無比震撼

其實到最後蘇菲究竟有無變返後生？

已經唔重要啦
反正哈爾係佢身邊

係 同埋有
哈爾其實係喺蘇菲未見過佢之前已經一直等緊佢

首歌一定係最撚正 沒有之一

千尋都無咁好聽

呢個jazz版都係聽足咁多年

一開始我係好鐘意merry go round of life，睇完兩次之後鐘意片尾首promise of the world多啲
睇太多宮崎駿攪到鐘意既女仔都高要求左 個個女主角都好勇敢，好迷人

但最鐘意都係天空之城 轟撚死哂你地

哈爾同千尋排第一
第二就天空之城

好撚正
但係人大左冇返細個睇個種感覺

幽靈公主
千與千尋

哈爾都好不過木村配音真係唔掂

飛天豬正

大個左仲更加覺得好睇
以前細個好多地方都睇唔明

所以哈爾第一次見到蘇菲係講「原來你喺度呀，我等咗你好耐啦」
表面上係因為蘇菲俾人調戲，哈爾咁講係幫佢解圍，實際上係哈爾真係等左佢好耐
好浪漫呀

哈爾/千與千尋打和 蘇菲同千尋都係堅強嘅女仔，細個好鍾意睇，覺得畫風好得意，故事都好有趣。到而家大個睇返又有另一種體會

諗起男主角鍾意個阿婆就不了

最喜歡幽靈公主 之後到哈爾

好撚浪漫呀，仆街

天空之城

死啦
完全無感覺添 但你地講到咁好睇
遲啲重睇一次

個人覺得 天空之城 千與千尋 幽靈公主 不分高下

宮崎駿啲女主角性格都好勇敢好特別

有人估蘇菲係公主 哈爾個師父一直想殺蘇菲

殘體慎入

你個名

之前係日本一間填吉卜力產品既鋪頭 聽到佢地播jazz版既主題曲
但問店員就話隻CD賣晒 有冇巴打推介jazz既CD

哈爾都係白龍d兄弟

哈爾靚仔啲

風之谷同風起了都>>>天空之城

首country road 依然係我最愛

個人覺得宮崎駿筆下女主角嘅構成喺作品當時算係幾前衛
真係做到巾幗不讓鬚眉
唔係下下都等男主去救
又唔會好似啲feminazi咁打哂飛機話男人冇撚用
而係兩個都會互相幫助

好似天空之城入面Shita扮唔識Pazu嚟等Pazu有得走
Pazu轉個頭就聯同媽打佢地救shita
最後兩個一齊拆撚咗Laputa

呢啲先係兩性平等嘅應有概念
唔係話一定要講到女主角carry全場先係女權

其實佢好多作品都係圍繞住三大核心價值

風之谷果個仲誇張，直頭滅世

最鍾意都係首人生的旋轉木馬

成日loop 佢啲音階起跌位好正

之前填完但都發覺唔填就咁聽已經好好 保留咗個幻想空間

好似幽靈公主
就將一貫既泰山/三眼小子之類既劇情男女調轉

巴爾移動唔到

龍貓

鍾意千尋，龍貓

好多套都鍾意.但最唔鍾意借東西的小矮人

細個同屋企入場睇 呀媽話做咩搵d爛銅爛鐵做城堡

其實原著係Diana Wynne Jones嘅小說，宮崎駿改編得固然好睇，但原著一樣十分精彩
既然樓主咁鍾意哈爾移動城堡（me too），非常推薦你睇埋Diana呢個系列嘅小說

好鐘意移動城堡

老婆好鍾意，因為木村拓哉配到哈爾好靚仔喎

蘇菲好正

唔係宮崎駿

但劇本同企劃係佢

原著好似叫Howl’s and his castle